---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۱۲
---
# غزل شمارهٔ ۷۱۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>روزی ببینی زلف او در دست من پیچان شده</p></div>
<div class="m2"><p>لطفش تنم را داده دل، لعلش دلم را جان شده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اقبال در کار آمده، دولت خریدار آمده</p></div>
<div class="m2"><p>با ما به بازار آمده، آن دلبر پنهان شده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ما بر بساط ششتری، با طوق و با انگشتری</p></div>
<div class="m2"><p>گر دیده ما را مشتری، آن زهرهٔ کیوان شده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آن ماه در مهد آمده، کام مرا شهد آمده</p></div>
<div class="m2"><p>من باز در عهد آمده، او از سر پیمان شده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>افگنده خلقی مرد و زن، اندر زبانها چون سخن</p></div>
<div class="m2"><p>نام گدایی همچو من، همسایهٔ سلطان شده</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>یار ارچه تیمار آورد، یا رنج بسیار آورد</p></div>
<div class="m2"><p>روزیش در کار آورد، عزم عزیمت خوان شده</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گر عاشقی رنجی ببر، بار گران سنجی ببر</p></div>
<div class="m2"><p>ای اوحدی، گنجی ببر، زین خانهٔ ویران شده</p></div></div>